[{"ExamID":6309,"Question":"1. 甲股票占臺灣證券交易所編製之股價指數比重較大，是因為甲股票之： (A)股價較高   (B)股本較大   (C)盈餘較多   (D)市值較大 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6310,"Question":"2. 以每股 70 元融資買進某公司普通股股票 2,000 股，融資比率為 40%，則最初自 備投資金額為： (A)56,000 元   (B)78,000 元   (C)84,000 元   (D)140,000 元 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6311,"Question":"3. 有關次級市場的敘述，下列何者「不正確」？ (A)次級市場交易包括 集中市場及店頭市場  (B)提高投資人資產的 流動性 (C)方便股票易手      (D)次級市場可以使一 企業藉賣股票、債券及其他證券以取得資金 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6312,"Question":"4. 一張面額 100 萬的 10 年期債券，票面利率為 6%，每半年付息一次，則該債券可分割成多少張零息債券？ (A)10 張    (B)11 張    (C)21 張    (D)25 張 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6313,"Question":"5. 下列敘述何者不正確？ (A)債券價格與殖利率 呈反向關係   (B)期限愈長的債券， 價格波動幅度愈小 (C)票面利率與債券市場價格呈正向關係  (D)已發行債券之市場 價格與面額兩者無關 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6314,"Question":"6. 根據馬凱爾五大定理，一債券到期殖利率上升一碼與下降一碼所產生之折價額與溢價額比較為何？ (A)溢價額小於折價額      (B)折價額等於溢價額  (C)折價額小於溢價額      (D)無法比較 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6315,"Question":"7. 應用固定成長股利折現模式時，降低股票的要求報酬率，則股票真實價值將： (A)提高    (B)降低    (C)不變    (D)可能增加或減少 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6316,"Question":"8. 哪一項非我國景氣領先指標？ (A)實質貨幣總計數 (B)核發建照面積  (C)失業率   (D)股價指數 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6317,"Question":"9. 當最近 12 個交易日裡有 6 日上漲時，12 日心理線之值為： (A)0.25    (B)0.33    (C)0.5    (D)6 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6318,"Question":"10. 下列何者最「不可能」是兩檔股票報酬率之間的相關係數(Coefficient of Correlation)？ (A)0.84    (B)1.27    (C)0     (D)-0.46 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6319,"Question":"11. 根據資本資產訂價模型（CAPM ），若一證券之期望報酬率低於無風險利率，則： (A)變異數小於 1  (B)貝它係數為負  (C)貝它係數小於 1 (D)不可能 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6320,"Question":"12. 若一市場為半強式效率市場，則： (A)此一市場必可以讓 技術分析專家賺取超額利潤 (B)股價未來之走勢可 以預測 (C)投資小型股的獲利通常比大型股為佳 (D)此市場僅可能使內 部人賺取超額利潤 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6321,"Question":"13. 下列何者屬於資本市場之工具？甲.可轉換公司債；乙.銀行承兌匯票；丙.可轉讓銀行定期存單； 丁.特別股 (A)僅甲、乙   (B)僅丙、丁   (C)僅甲、丙   (D)僅甲、丁 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6322,"Question":"14. 假設投資者將每一期所得再投資於下一期，其計算每期損益的觀念為何？ (A)單利    (B)複利    (C)加權平均利率  (D)固定利率 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6323,"Question":"15. 一般而言，投資下列金融工具的風險狀況依序為何？甲.短期公債；乙.股票；丙.認購權證；丁.長期公債 (A)乙＞丁＞甲＞丙      (B)丙＞甲＞丁＞乙 (C)甲＞乙＞丙＞丁      (D)丙＞乙＞丁＞甲 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6324,"Question":" 16. 下列何者「不是」普通股的特性？ (A)有公司股東會投票 權     (B)有優先認購新股權 利 (C)有盈餘分配權       (D)有優先清償權 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6325,"Question":"17. 所謂溢價債券（Premium Bond ）是指殖利率較 票面利率： (A)高    (B)低    (C)相同    (D)不一定 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6326,"Question":"18. 假設一可轉換公司債的面額為 100,000 元，轉 換價格為 40 元，可轉 換公司債的市場價格為 112,500元，請問標的股票的價格為多少時，轉換價值才會等於其市場價格？ (A)40 元    (B)44 元    (C)45 元    (D)48 元 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6327,"Question":"19. 其它條件不變，對投資人而言本益比（P/E Ratio ）通常： (A)愈小愈好   (B)越高越好   (C)一定大於 30  (D)選項(A)(B)(C)皆非 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6328,"Question":"20. W 公司股票要求報酬率為 10%，股利成長率 5%，今年發放每股 4 元的股利，該公司股利穩 定成長，且未曾配發股票股利，求該股票市價為多少？ (A)40 元    (B)84 元    (C)96 元    (D)126 元 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6329,"Question":"21. 一般而言，央行大幅壓低 M1B（貨幣供給） 成長率對股價的影響應為何？ (A)上漲    (B)下跌    (C)不確定漲跌  (D)無影響 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6330,"Question":"22. 下列何者較不受中央銀行公開市場操作的影響？ (A)利率    (B)匯率    (C)貨幣供給   (D)貨幣流通速度 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6331,"Question":"23. 國內股市通常以何者為長期平均線？ (A)72 日平均線  (B)13 週平均線  (C)52 週平均線  (D)12 日平均線 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6332,"Question":"24. 有關套利定價理論（APT ）之敘述何者正確？ (A)屬單因子模型   (B)屬多因子模型 (C)預期報酬僅只會受市場報酬率影響 (D)在市場達成均衡時 ，個別證券報酬率等於無風險報酬率 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6333,"Question":"25. 二股票構成的投資組合風險可分散的程度取決於組成股票之： (A)變異數   (B)標準差   (C)共變異數   (D)股價下跌機率 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6334,"Question":"26. 一比率欲於財務分析時發揮用途，則： (A)此比率必須大於 2 年 (B)此比率必可與某些 基年之比率比較 (C)用以計算比率之二數額皆必須以金額表示 (D)用以計算比率之二 數額必須具備邏輯上之關係 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6335,"Question":"27. 下列何者在計算時，會將有關的資產轉換成現金所需時間的長短列入考量？ (A)流動性指數        (B)總資產週轉率  (C)財務槓桿指數        (D)營業活動現金流量 對流動負債比率 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6336,"Question":"28. 永樂公司存貨週轉率為 6，應收帳款週轉率為 12，假設一年以 360 天計算，永樂公司的「營業循環週期」為： (A)30 天    (B)45 天    (C)60 天    (D)90 天 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6337,"Question":"29. 下列何者通常不是企業決定備抵損失金額時 考慮的因素？ (A)對未來信用風險變 動的預期    (B)目前整體經濟狀況 (C)平均每筆交易的金額     (D)欠款期間的長短 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6338,"Question":"30. 下列何項作法可增加流動比率(假設目前為 1.3) ？ (A)以發行長期負債所 得金額償還短期負債  (B)應收款項收現 (C)以現金購買存貨       (D)賒購存貨 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6339,"Question":" 31. 下列有關應收帳款之敘述，何者正確？ (A)應收帳款高，償債 能力高     (B)應收帳款較大之公 司，其應收帳款週轉率一定較低 (C)應收帳款之備抵損失評估應以稅法規定為準  (D)償債能力評估時亦 應注意應收帳款之品質 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6340,"Question":"32. 認列應收帳款的預期信用減損損失，對財務分析比率的影響為何？ (A)毛利率減少  (B)流動比率下降  (C)應收帳款週轉率下降 (D)速動比率不變 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6341,"Question":"33. 認列應收帳款的預期信用損失時，下列敘述何者錯誤？ (A)借記預期信用損失 同時貸記備抵損失 (B)企業於實際發生損 失時認列預期信用損失 (C)備抵損失為應收帳款總額的減項 (D)存續期間預期信用 損失是指應收帳款在整個存續期間如果發生違約將導致的損失金額 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6342,"Question":"34. 如有跡象顯示資產可能發生減損時，下列何項資產需進行減損測試？ (A)商譽    (B)存貨    (C)退休辦法下之資產  (D)遞延所得稅資產 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6343,"Question":"35. 甲公司 X7 年 1 月 1 日帳列長期投資－乙公司已上市普通股 50%股權(取得成本與股權淨值間無差異)，X7 年乙公司淨利 為$200,000，甲公司並 獲配其發放現金股利$20,000，則甲公司該年度 可認列投資收益： (A)$100,000   (B)$40,000   (C)$60,000    (D)$80,000 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6344,"Question":"36. 下列敘述何者正確？ (A)現行會計準則下， 承租人應依交易的經濟實質判斷租賃屬於融資租賃還是營業租賃 (B)使用權資產依流動 性的不同分為使用權資產－流動及使用權資產－非流動 (C)使用權資產期末應按成本與淨公允價值孰低者衡量 (D)短於 12 個月且為低 價值標的資產之租 賃承租人得選擇不認列使用權資產及租賃負債  ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6345,"Question":"37. 關山公司收到應收帳款，則（考慮立即影響）： (A)負債權益比率上升      (B)盈餘對固定支出的 保障比率上升 (C)現金對固定支出的保障比率上升   (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6346,"Question":"38. 下列敘述何者為非？ (A)提列壞帳不會產生 現金支出    (B)淨利和淨現金流量 是不一樣的 (C)現金和營運資金是不一樣的    (D)一般公認會計原則 認為現金制優於權責發生制 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6347,"Question":"39. 花蓮公司的流動資產為$800,000，不動產、廠房及設備淨額為$2,400,000 ，此外無其他資產項目，流動負債為$500,000，此外無其他負債項目，權益為$1,500,000，則長期資金對不動產、廠房及設備的比為何？ (A)50%    (B)62.50%   (C)112.50%    (D)133.33% ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6348,"Question":"40. 下列何項比率可用來衡量資本結構比率？ 甲、負債比率；乙、權益比率；丙、負債對權益比率 (A)僅甲、乙   (B)僅甲、丙   (C)僅乙、丙    (D)甲、乙、丙 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6349,"Question":"41. 下列何者非為影響權益報酬率之因素？ (A)淨利    (B)權益    (C)銷貨     (D)不附息之流動負債 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6350,"Question":"42. 鎮安公司 X7 年度其銷貨收入 90,000 元，銷貨成本為 60,000 元，則鎮安公司的銷貨毛利率為何？ (A)20%    (B)25%    (C)30%     (D)33% ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6351,"Question":"43. 下列何者可作為公司分配股利能力之指標？ (A)淨利占資產總額之 比率     (B)淨利占銷貨之比率 (C)淨利占淨值之比率      (D)淨利占資本額之比 率 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6352,"Question":"44. 下列何者較不適合作為分析經營效率的指標？ (A)不動產、廠房及設 備週轉率    (B)平均收現期間 (C)應收帳款週轉率      (D)銷貨毛利率 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6353,"Question":"45. 公司賣出庫藏股票價格如果較原先取得價格高時， 對於財務報表之影響為何？ (A)將產生利益  (B)將增加損失  (C)將使權益增加   (D)可作為股本加項 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6354,"Question":" 46. 普通股權益與流通在外普通股股數之比，可瞭解股票的： (A)帳面金額   (B)票面價值   (C)市面價值    (D)清算價值 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6355,"Question":"47. 甲、出售長期投資收入；乙、薪資費用；丙、停業單位損益。若按其 可預測性由高到低排列，其順序為： (A)甲、乙、丙  (B)乙、甲、丙  (C)丙、乙、甲   (D)甲、丙、乙 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6356,"Question":"48. 因市場利率變動而使金融工具之未來現金流量產生波動之風險稱為： (A)流動性風險       (B)信用風險 (C)利率變動之現金流量風險    (D)利率變動之公允價 值風險  ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6357,"Question":"49. 下列何者非導致存貨週轉率很高的原因？ (A)原料短缺   (B)產品需求提高  (C)存貨不足    (D)存貨積壓過多 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":6358,"Question":"50. 大華公司為出口商，若預期臺幣會貶值，在銷售價格不變下，則投資人對其每股盈餘預測： (A)上升    (B)不變    (C)下降     (D)沒影響 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":1,"Name":"111 年第 1 次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null}]